我成长于上世纪90年代，看到加州州长皮特·威尔逊(Pete Wilson)用言辞攻击移民，将他们描述为美国社会和经济问题的替罪羊，并使用臭名昭著的187号提案等公共政策。 为什么我为我的心理健康骑山地自行车|smurguia | 2021年8月16日|户外在线 
 大流行病的死灰复燃或持续，也可能导致领导人寻求用老办法分散人民的注意力，即寻找替罪羊和通过民族主义。 大流行是一场富裕国家未能通过的500亿美元的考验 
 巴伦西亚离开后，她担心该市两年前在面部识别问题上对国会做出的反应会回来困扰她——她担心自己会成为替罪羊。 圣地亚哥隐瞒国会要求的面部识别材料|杰西·马克斯| 2021年5月3日，圣地亚哥之声 
 在经济危机和疾病爆发期间，以及在战争宣传中，他们经常成为替罪羊。 亚裔美国企业正在保护自己，对抗反亚裔暴力的上升|特雷西Jan | 2021年3月25日|华盛顿邮报 
 情感上的两极分化、种族主义、不平等、孤立和不信任综合在一起，使这个国家中相当一部分人变得激进，很容易就能找到替罪羊和恶魔。 我们激进的共和国|玛吉·柯尔特(maggie.koerth-baker@fivethirtyeight.com) | 2021年1月25日|FiveThirtyEight 
 他们为沙德曼担保，说他是调查不力的替罪羊。 特种部队价值7700万美元的“骗子”反击|凯文毛勒| 2014年12月8日|每日野兽 
 现任警察局长史密斯称李为“替罪羊”，是为了满足政治批评者而“被扔进狼群里”的。 弗罗里达警察从特拉万身上可以学到什么|Chris Francescani | 2014年11月20日|每日野兽 
 而且，就像在无数其他国家(乌干达、吉尔吉斯斯坦、尼日利亚)一样，LGBT人群很容易成为替罪羊。 埃及lgbt抗争Grindr镇压|Jay Michaelson | 2014年10月18日|DAILY BEAST 
 帕尔默声称自己被当成了替罪羊，要求交易。 真正的吉姆·帕尔默请站起来|汤姆·Boswell | 2014年9月27日|每日野兽 
 相反，当民主党大肆宣扬“对女性的战争”时，他们选择了阿金作为唯一的替罪羊。 听起来Todd Akin只想谈论强奸|Gideon Resnick | 2014年7月17日|DAILY BEAST 
 他觉得自己“被所有人诅咒了”，“以色列的所有过错都将被堆上诅咒的替罪羊”。 《马兹尼的一生》|波顿王 
 汤米·科尔曾两次被撞伤，一度充当了替罪羊，但这并不能永久地帮助他。 蘑菇镇|奥利弗洋葱 
 这个霸占者成了替罪羊，把一个谁也不认为会做错事的姑娘的罪过堆在了他的身上。 风暴之乡的苔丝|格蕾丝·米勒·怀特 
 这一切都白费了，只是把他当成了那些唾骂士兵的人的替罪羊。 澳大利亚三十年|阿达·剑桥 
 他把那个毫不反抗的替罪羊从椅子上拉起来，把他推到办公室的后面。 把人打倒|霍尔曼日